- [[Kennenlernen]]
- [[Allgemeine Informationen]]
- [[Themenüberblick]]
- [[Netzwerkprotokolle]]
- [[Das Web]]
	- [[URIs]]
	- [[HTTP]]
	- [[HTML]]
	- [[CSS]]
	- [[JavaScript]]
- [[Standards für Metadaten]]
	- [[Zeichenkodierungen]]
	- [[Datenstrukturen und -formate]]
	- [[Datenmodelle & Profile]]
- [[Web-APIs: Einführung]]
- [[Web-APIs: Nutzung]]
- [[JSON Schema]]
- [[Linked Open Data]]
	- [[Resource Description Framework (RDF)]]
	- [[SPARQL & Wikidata]]
	- [[Linked Open Usable Data]]
	- [[SKOS – Simple Knowledge Organization System]]
- [[Suchmaschinentechnologie]]
- [[Übungen]]
- Aufgaben
	- [[Aufgabe 1.1: Erstellung eines JSON-Schemas zur Validierung vorgegebener Beispieldaten]]
	- [[Aufgabe 1.2: Konzeption einer Prozessoptimierung]]
	- [[Aufgabe 4: Erstellung und Publikation eines SKOS-Vokabulars]]
- [[Folien]]
- [[Referenzen]]
- [[Weiterführendes Lernmaterial]]
- [[Installationstipps]]
- [[Lizenz]]
- [[Credits]]